（突發）三毛最新分化方法 - 分別扮演最激的勇武 同 最左膠的和理非製做分化

（突發）三毛最新分化方法 - 分別扮演最激的勇武 同 最左膠的和理非製做分化

大家都相知 近排唔只出面的和理非同勇武開始出現分化 依排係連登的手足都開始互相有分化現象出現

我就覺得好奇怪 明明由運動到依家 連登的手足都係比較難分化的一群 點解依家會無故出現分現象

和理非同勇武都有現象想奪取運動的主流方向 係兄弟爬山 各自努力下 照計應該唔會出現依個問題

我mon post都有一段可長的時間 發現依排多佐好撚多 所謂 - [長文] 去批評運動的方向 勇武同和理非都有 而且用字反映出來的語氣都係有責備的性質

而依類所謂 長文 都不斷用 責備的形式同雙方最激的方法 製做和理非做法手足 同 勇武手足 的強烈反感/二元對立
導致引起反感的手足都出 所謂 長文 變相幫手助長依類風氣

例如 :
綜合類

你咁樣做就會導致運動失敗 最後責任就係你地 勇武/和理非
你屌你地全部老母
你地係唔係想搞死個運動
你地有無用腦架

PS 依一類係用好嚴苛的 [blue]老師教同學 老母教仔 老手教新手 語氣 去責怪唔同立場意見的手足

------------------------------------

三毛勇武類

你地2014重味左輸夠 和理非有用就一早成功啦 和理非收返埋啦
我地應該進行無底線抗爭 (唔合理情況下)
你地和理非唔勇武係軟弱的表現
民意係完全無用的
民意一早歸佐邊 點做都唔會令人反對我地

PS 依一類係將 對方的路線最為注重的事項 踢在腳底 完全否定 同 沒有邏輯思考發出最激的建議但完全無做到立論同解釋支持自己個論點 引起和理非手足極其不滿的方法

--------------------------------------

三毛和理非類
將勇武所有行動同民意綁架 (完全唔合理情況下)
勇武下次可唔可以唔好再做OXY 會比人入
你衝完政府都唔會理你 衝來無意思
依家應該由和理非接手 勇武先退場 (但無實際計劃 只係9UP)
你咁樣只係送頭
你咁做就好明顯係鬼 我會割蓆
批評勇武手足破壞運動

PS 依一類係將 對方的路線行為 完全否定 否定勇武手足智商 用獨人階醉獨我醒的方法批評 同樣會做成勇武手足極其不滿的手法
---------------------------------------

重有好多我就唔詳細打啦 總知就係不斷開POST 用雙方最偏向自己路線的方法 去破壞個運動平衡 即係和理非同勇武互補的情況 從而引起雙方對大家的不滿

我比的建議就係請大家討論個時應該語氣要好D 唔好一來就否定唔同立場手足的路線
對個建議有意見 講完就算 大家傾唔埋個時就各有各做 要記得我地係無大台 無人可以迫其他人做自己想做的事
不過如果個行動係引起好多的手足反對的話 都希望個位手足再三思一下點解會咁多人反對 而唔係發悔氣形式係到開POST屌鬼 引起新一輪的分化
我相信每次手足都有足夠的智慧去處理唔同的立場提出的意見

--------------------------------------

絶對認同
之前開嗰位巴打（香港沒有香港味 ）冇分台， 我幫佢分台等多啲人睇到

開太多次
拉

( 社評 ) 任何明顯 挑釁/挑撥/分化/無聊 topic 既 post 唔使覆, 唔使理，由佢沉, 正負評都唔須要。

捉鬼啦你
飯民最中意割勇武席呀
人力社民連佔中篤魁
屈勇武派係共諜更加唔使講

你唔鬧佢地先？

Push

推

推！

大家認撚住呢班反對派一萬蚊嘅議員！

[突發] 肺炎home office 香城online上線啦

抗爭期間 乘客人數上升

T的車長生涯，2019年到2020年最高潮迭起，他從沒想過大半年間，發生這麼多社會事件，而他默默坐在駕駛座上，伴港人走過種種高低起跌。

記得反送中運動以來數次百萬大遊行，群眾開紅海讓巴士通過。也記得在人來人往的旺角彌敦道，警方連環施放催淚彈，催淚煙攻入一架駛經現場的巴士，全車乘客須疏散，車長不適暈倒。T沒想過揸巴士開工如打仗，只是走運與否，子彈會否打中你的車而已。又說後來抗爭越演越烈，區區開花，抗爭者為截停巴士充當大型路障，試過按緊急掣、噴漆或砸破擋風玻璃、將輪胎放氣，他雖理解亦支持抗爭，但站在車長立場須顧及行車及乘客安全，不主張此等危險行為，不割席，但坦言心情忐忑。

然而多了人搭巴士，是不爭事實。去年8、9月開始，港鐵每晚提早收車，大批市民改搭巴士，每班車都爆滿，加開多少班車也好，人總也載不完。他舉例，就連一些冷門路線也多了人選搭，將軍澳居民以往較多乘搭港鐵，但690等「不嬲冇乜人搭」的過海線也大排長龍。又如遊行日子，人們大排長龍搭車，寧搭巴士不搭「黨鐵」，總站等過海的人龍長到「阿媽都唔認得」，在總站已上了一大半，至路程三分一便已客滿，常常飛站。每逢遊行日子，「黨鐵」總會因種種原因停駛，巴士公司便加開班次，做「散場車」疏導離場的人流。從載客量和班次而言，有別於只能載19人的小巴、要等半小時的渡輪、只能接寥寥數人的「校巴」，一輛巴士一轉車可載百多人，「我哋呢架家長車，好大架！」T一心只想救人，「好想接載佢哋安全抵達目的地，使命感大咗。」

後來，警方開始使出陰招，在主要幹道，尤其是過海隧道設路障，遊行開始前便先發制人，又或者在遊行後堵截歸家示威者，上車「stop and search」。T認為，和平抗爭者沒有作奸犯科，「點解要扣起整部車，搞成幾粒鐘？」他好幾次也在遊行前後駕駛相關路線，親身遇過警察在隧道口設路障，因警方已在截查數架巴士，可能沒足夠人手便將他放行，實不幸中之大幸。警威之大，一介車長沒法擋，他也嘆車長頗為被動及無力，「都驚㗎，但佢要查你就要查你，沒辦法，過到幾多得幾多。」

忘了從哪天開始，T每天也會帶防毒面具傍身，以備不時之需，也試過戴住開工。如今由抵擋催淚煙變成抵擋冠狀病毒。隨着抗爭轉型，地區大遊行減少，轉而是各區開花，後來疫情爆發，萬人大遊行不復再，「啲人驚咗，而家冇開特別車嘅機會。」甚至，他現在連工也不用開了。

作為車長，T切身感受到社會運動的影響力。以往人人八達通，去年起多了人投硬幣，比如一程車收8元，乘客投10元就行入車廂了，有多無少。抗爭時期，乘客都會對車長很客氣，上車後下車前都會「唔該前唔該後」，更有人送給他早餐。不用車長開聲，人們主動走到車廂最深處，讓更多人能夠上車，因為「齊上齊落」，他們都擔心身邊的人是否安全，能否成功上車回家。T記得深刻，那些日子的車廂，靜得連蚊子飛過也聽到，沒有人大聲吵嚷，因為大家都怕，車上那麼多攝錄鏡頭，會否錄音，「但其實只有司機位鏡頭先有錄音功能。」T反思，他眼中向來自私的香港人，是否有些不同了？是否這場運動令香港人進化了？車廂顯示屏反覆亮出「乘客有禮」的提示，其實何需廣告，一場社會運動，就是最好的公民教育。

【抗疫人物】抗爭到抗疫加班到失業 巴士車長：病唔戴口罩，唔准上車

【抵制TVB週日任】電視悶？有個痴線佬砌咗個 YouTuber 圖書館 (23 Feb)